因七警朱經緯案倡辱警罪 曾偉雄讚政協制度「巧妙彌補西方民主制度不足」

全國政協委員、警務處前處長曾偉雄在北京接受港台專訪，再提及應研究訂立辱警罪。曾偉雄在訪問中表示，早在佔領行動前已開始觀望是否有需要訂立辱警罪，又稱因七警案、朱經緯案而倡議研究相關的立法，「我諗返轉頭，撇開佔中種種情況，辱警罪一個法律的提前介入，而避免更嚴重的情況，是否值得考慮呢？我個人認為，愈來愈值得考慮。」

曾偉雄退休前曾表示自己對從政無興趣，但今年就首次以全國政協身份出席全國兩會。他說，參與會議後發現，政協的協商民主，可以彌補一些西方民主制度不足的地方，「當時，我見到政治，是什麼政治？就是政黨，我今天都不適應香港政黨工作，第二就是香港政治任命官員，我今天都不適應做政治任命官員 … 直到呢刻（參與政協會議），我先真真正正體會到政協的協商民主，巧妙的地方，是可以彌補西方民主制度的不足。」

曾偉雄又解釋，自己對在香港從政無興趣，「我似乎唔係鍾意參與政治的人」。

對於退休警司朱經緯及「七警案」中的警務人員被判監，曾偉雄稱案件發生時自己是警務處處長，他感受到「非常沉重」，「（警員）做工作工期間出了錯，可能種種問題，面對牢獄之災，我心情真是好沉重。」

他之後提及「辱警罪」，「我諗返轉頭，撇開種種情況，辱警罪一個法律的提前介入，而避免更嚴重的情況，是否值得考慮呢？我個人認為，愈來愈值得考慮。」

斥「鍾意侮辱你咪侮辱你 」想法 不符道德

曾偉雄又稱，早在佔領行動前已開始觀望是否有需要訂立辱警罪，不時在網上看到侮辱警員短片，「當個社會覺得，言論自由，我哋鍾意侮辱你咪侮辱你，你受過訓練。呢個不符道德，也對社會造成大破壞，所以我建議研究訂立，應用到避而不用的效界，如果氣氛好和諧，大家做到互相尊重，仲講辱警罪做咩？… 但（和諧）需要等好耐時間，唔應該為了這個時間，而不做呢個工作。」

曾偉雄早前接受《星島日報》訪問時，亦力促盡快設立辱警罪。他當時又稱，期望透過政協平台做好青年工作，令年輕人不會抗拒國家，「要令青年明白愛國愛港的重要，明白作為中國人的意義」，指近年出現「港獨」、「自決」、衝擊校園等行為，情況令人擔憂。

嗰''不足''就係領導無得做一世囉

建議admin開個休班警犯罪分台

LIHKG @ Android

要立就立侮辱罪咁先公平